
# Что необходимо для начала работы с АПИ

- У Вас должен быть сайт
- Сайт должен быть зарегистрирован в системе http://relap.io
- Желание

# Быстрый старт

- Cклонируйте репозиторий 
- Откройте проект в андроид студии
- Запустите проект
- Вы должны увидеть некий абстрактный блок рекомендаций, который будет выглядеть примерно так:

![Читать также](https://habrastorage.org/files/023/3a9/941/0233a9941cdb47a8ad066c6f613cb14e.png)

# Структура документа

- Документация RELAP API - низкоуровневое API на уровне http запросов. Для тех, кто любит делать все сам и как следует.
- Документация RELAP SDK - высокоуровневый SDK для работы в андроид приложениях. Для тех, кто хочет получить максимальную гибкость, но ленится писать http запросы
- Виджет - готовый виджет для быстрого встраивания рекомендаций в существующее приложение (андроид). Для тех, кому некогда разбираться во всякой фигне.

В случае встраивания виджета - достаточно вставить пару строк в существующее приложение:


    @Override
    protected void onCreate(Bundle savedInstanceState) {
        super.onCreate(savedInstanceState);
        setContentView(R.layout.activity_main);
        //регистрация хита
        Relap.registerHit(API_KEY, this, URL, null);
        //Регистрация вью
        RelapSimilarSitesLayout mRelapSimilarLayout = (RelapSimilarSitesLayout) findViewById(R.id.RelapSimilarSites);
        //Перехватываем клик
        mRelapSimilarLayout.setSimilarSiteClickListener(this);
        //Информируем сдк о загрузке страницы
        mRelapSimilarLayout.loadSite(URL, API_KEY);

    }

    @Override
    public void onRecomendationClick(String siteUrl) {
        //обрабатываем клик
        makeToast("onRecomendationClick");
    }
    
    
# Документация RELAP API

## Общая информация
1) Все методы API предполагают отправку POST запросов на url, который формируется следующим образом:

    https://relap.io/rest/{v1}/{hit}/?api_key={api_key}
        

    {v1} - номер версии API.
    {hit} - название метода.
    {api_key} -  должен отправляться вместе с каждый запросом от клиента. Выдается один на приложение в личном кабинете.
    

2) Формат передачи входящих и исходящих данных — JSON, кодировка — UTF-8

## Описание ошибок при запросах
Все ошибки приходят в виде стандартных HTTP кодов статуса ошибки.  В данном API используются следующие коды статуса ошибок:

- 2XX - Запрос выполнен успешно
- 4XX - Ошибка произошла на стороне клиента
- 5XX - Ошибка произошла на стороне сервера
##### Статусы ошибок
- **200** OK
- **201** Создано
- **202** Выполнено
- **400** Неправильный запрос
- **401** Ошибка авторизации
- **403** Запрещено
- **404** Ресурс не найден
- **405** Метод не поддерживается
- **409** Конфликт
- **412** Precondition Failed
- **413** Слишком большой размер запроса
- **500** Внутренняя ошибка сервера
- **501** Не реализовано
- **503** Сервер недоступен

##### Примеры ошибок
- **400 {"error":"Method not supported"}**
- **400 {"error":"Required field is missing"}**
- **400 {"error":"Request has incorrect json data: ERROR"}**
- **400 {"error":"URL is invalid: ERROR"}**
- **401 {"error":"Invalid API key."}**

## Методы API
У нас есть четыре метода API - регистрация просмотра статьи, регистрация просмотра рекомендаций, регистрация клика (пользователь нажал на рекомендацию) и получение рекомендаций.

Все методы должны содержать авторизацию (api_key, который генерируется один раз для каждого домена) и информацию об устройстве. 
В результате вызова данных методов в определенные ниже моменты пользователь приложения может видеть рекомендации к каждой статье, а разработчик приложения - статистику просмотра статей и рекомендаций.

**Общий параметр для всех запросов**, объект **DeviceInfo**, состоит из следующих значений:  
- **deviceType (строка, необязательный)** - тип устройства (например, 'Iphone 5s'),  
- **osVersion (строка, необязательный)** - версия операционной системы (например, '8.3'),  
- **mobileOperator (строка, необязательный)** - название мобильного оператора (например, 'Megafon North'),  
- **screenResolution (строка, необязательный)** - разрешение экрана (например, '640x960'),  
- **deviceId (строка, обязательный)** - идентификатор устройства (например, ‘KI9R7MPS740D3911’)

#### Регистрация просмотра статьи
**/rest/v1/hit/?api_key={api_key}**  

Данный метод должен вызываться в момент, когда пользователь открыл статью, которая в дальнейшем должна быть использована как рекомендация.  

Параметры запроса:  
- **deviceInfo (DeviceInfo** (описание см. выше)**, обязательный)** - информация об устройстве,  
- **url (строка, обязательный)** - url статьи, которая в дальнейшем должна быть использована как рекомендация.

Варианты ответа:  
- **202: {status: "ok"}**  
- **401: {"error":"Invalid API key"}**
- **400: {"error":"Request has incorrect json data: ERROR"}**

Пример запроса:

        curl -X POST -H 'Content-type:application/json;' \ -d 
        '{
        "deviceInfo":{"deviceId":"KI9R7MPS740D3911"}, 
        “url”: “http://surfingbird.ru/surf/15-tyuremnyh-fraz-kotorye-pozvolyayut-ponyat--se-K575A7“
        }'
        'https://relap.io/rest/v1/hit/?api_key=-mjeOg'

#### Регистрация просмотра рекомендаций
**/rest/v1/view/?api_key={api_key}**  

Данный метод должен вызываться в тот момент, когда пользователь увидел блок с рекомендациями на экране устройства.  

Параметры запроса:  
- **deviceInfo (DeviceInfo** (описание см. выше)**, обязательный)** - информация об устройстве,  
- **url (строка, обязательный)** - url статьи, которая в дальнейшем должна быть использована как рекомендация.
- **rgid (строка, обязательный)** - идентификатор блока рекомендаций. Это значение приходит от сервера в блоке meta в ответе на запрос получения рекомендаций.

Варианты ответа:  
- **202: {status: "ok"}**  
- **401: {"error":"Invalid API key"}**
- **400: {"error":"Request has incorrect json data: ERROR"}**

Пример запроса:

        curl -X POST -H 'Content-type:application/json;' \-d 
        '{
        "rgid":"some-encoded-string-we-get-after-recommendations-request-along-with-answer",
        "deviceInfo":
            {
            "deviceId":"KI9R7MPS740D3911"
            }, 
            “url”: “http://surfingbird.ru/surf/15-tyuremnyh-fraz-kotorye-pozvolyayut-ponyat--se-K575A7“
        }'
        'https://relap.io/rest/v1/view/?api_key=-mjeOg'

#### Регистрация клика 
**/rest/v1/click/?api_key={api_key}**  

Данный метод должен вызываться в момент, когда пользователь нажал на рекомендацию.  

Параметры запроса:  
- **deviceInfo (DeviceInfo** (описание см. выше)**, обязательный)** - информация об устройстве,  
- **url (строка, обязательный)** - url статьи, которая в дальнейшем должна быть использована как рекомендация.
- **rid (строка, обязательный)** - идентификатор блока рекомендаций. Это значение приходит от сервера внутри каждого объекта рекомендации в ответе на запрос получения рекомендаций.

Варианты ответа:  
- **202: {status: "ok"}**  
- **401: {"error":"Invalid API key"}**
- **400: {"error":"Request has incorrect json data: ERROR"}**

Пример запроса:

        curl -X POST -H 'Content-type:application/json;' \-d
        '{
        "rid":"some-encoded-string-we-get-after-recommendations-request-along-with-answer", 
        "deviceInfo":
            {
            "deviceId":"KI9R7MPS740D3911"
            }, 
        “url”: “http://surfingbird.ru/surf/15-tyuremnyh-fraz-kotorye-pozvolyayut-ponyat--se-K575A7“
        }'
        'https://relap.io/rest/v1/click/?api_key=-mjeOg'

#### Получение списка рекомендаций
**/rest/v1/recommendations/?api_key={api_key}**  

Данный метод должен вызываться в момент, когда необходимо получить список рекомендованных к просмотру статей. 

Параметры запроса:  
- **deviceInfo (DeviceInfo** (описание см. выше)**, обязательный)** - информация об устройстве,  
- **url (строка, обязательный)** - url статьи, которая в дальнейшем должна быть использована как рекомендация.
- **limit (целое число, обязательный)** - необходимое количество рекомендованных к просмотру пользователем статей.
- **illustrationType (enum, необязательный)** - тип отображения рекоменаций на экране. Возможные значения: **[standard, wide, ultraWide, square, vertical]**.

Варианты ответа:  
- **401: {"error":"Invalid API key"}**
- **400: {"error":"Request has incorrect json data: ERROR"}**
- **Успешный ответ (code 200):**  

        {
            meta: {
                count: <count>, //(целое число, обязательный)
                rgid: <rgid> //(строка, обязательный)
            },
            recs: [// список рекомендаций
            {
                type: 'recommendation', //(строка, обязательный)
                url: <url>, //(строка, обязательный)
                title: <title>, //(строка, обязательный)
                description: <text>, //(текст, обязательный)
                imageUrl: <imageUrl>,  //(строка, необязательный)
                rid: <rid>, //(строка, обязательный)
                meta:  //(объект, необязательный)
                    {
                    // json-объект с meta-информацией, если она есть
                    }
            },
            ....
            ]
        }  
        
Необязательные параметры ответа на запрос:  
```imageUrl``` может присутствовать только если в запросе передан не пустой illustrationType и для данного url существует thumbnail,  
```meta``` присутствует только если есть meta-информация для данного url'а

Пример запроса:

        curl -X POST -H 'Content-type:application/json;' \ -d 
        '{
        "limit":"3",
        "illustrationType":"square",
        "deviceInfo":
            {
            "deviceId":"KI9R7MPS740D3911"
            },
        “url”: “http://surfingbird.ru/surf/15-tyuremnyh-fraz-kotorye-pozvolyayut-ponyat--se-K575A7“
        }'
        'https://relap.io/rest/v1/recommendations/?api_key=-mjeOg'

Пример ответа на запрос получения списка рекомендаций:
        
        {
        "meta":{
            "count":"10",
            "rgid":"serialized data",
            },
        "recs":[
            {
            "type":"recommendation",
            "url": “http://surfingbird.ru/surf/samye-smeshnye-foto-dikoj-prirody-uhodyashchego--ro9a52305”,
            "title":"Title",
            "description":"Some description",
            "imageUrl":"//img.png",
            "meta":"{json: decoded meta}",
            "rid":"serialized data",
            },
            …
            ]
        }
        
        
# Документация для Relap SDK 

 Relap SDK разработана для интеграции рекомендательной системы в мобильное приложение. 
### Описание работы приложения с SDK Relap
Рассмотрим возможности использования sdk в мобильных приложениях
#### Используя RelapSimilarSitesLayout
Добавление элемента RelapSimilarSitesLayout в xml-код Activity позволяет быстро начать работу с рекомендациями.

        <ru.surf.relap_recommenrations.view.RelapSimilarSitesLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            attr:illustration_type="square" />
            
Параметр ```illustration_type``` определяет формат вывода рекомендаций в зависимости от значений:
* square - рекомендации будут выводиться в виде списка из двух колонок
* vertical- рекомендации будут выводиться в виде списка в 1 колонку

Также в тот момент, когда рекомендации должны быть загружены, необходимо вызвать метод ```loadSite``` у экземпляра RelapSimilarSitesLayout

    mRelapSimilarLayout.loadSite(url, apiKey);
```url``` - url статьи, для которой нужно загрузить рекомендуемое,
```apiKey``` - ключ, выдается один для каждого приложения.

Далее необходимо добавить вызов метода *registerHit*:

    Relap.registerHit(apiKey, context, url, relapRequestListener);
```apiKey``` - ключ, выдается один для каждого приложения,
```url``` - url статьи, для которой нужно загрузить рекомендуемое,
```relapRequestListener``` - callback для получения результата выполнения операции. 

Метод ```registerHit``` необходим для рассчета рекомендуемых пользователю статей и  должен вызываться в момент, когда становится известной информация о статье, что должна в будущем быть показана как рекомендуемое.

Вот и все, после регистрации в системе минимум 10 статей (просмотров), внутри RelapSimilarSitesLayout начнут появляться рекомендации.

Использование RelapSimilarSitesLayout позволяет быстро начать работать с рекомендациями, однако не предоставляет гибкости, достаточной для кастомизации view под конкретной приложение. Для решения этой проблемы есть возможность встроить Relap SDK вручную, используя необходимые для работы sdk методы API.
#### Встраивание Relap SDK в приложение вручную
Для работы с методами API через в SDK необходимо использовать *RelapApiClient*:

        RelapApiClient apiClient = RelapApiClient.newInstance(apiKey);

```apiKey``` - ключ, выдается один для каждого приложения.

Методы API для получения рекомендаций и сбора статистики:

1) **Получаем рекомендации**  

Для получения рекомендаций используется метод ```getRecomendations```. Должен вызываться в тот момент, когда необходимо загрузить и показать рекомендации к статье.

Пример использования:

        apiClient.getRecomendations(context, url, countElements,
            isOneColumn, relapRecomendationLoadListener);

```url``` - url статьи, для которой нужно загрузить рекомендуемое,
```countElements``` - количество рекомендаций, которые будут загружены,
```relapRecomendationLoadListener``` - callback для получения результата операции (списка рекомендованных к просмотру статей или ошибки). 

2) **Регистрируем click на рекомендованную статью** 

Для регистрации нажатия на рекомендацию используется метод  ```registerClick ```. Его необходимо вызывать при клике на элемент рекомендаций для сбора статистики переходов.

Пример использования:

        apiClient.registerClick(context, url, rid, relapRequestListener)
        
```url``` - url статьи, для которой нужно загрузить рекомендуемое,
```rid``` - id элемента рекомендации, приходит в ответ на вызов метода getRecomendations,
```relapRequestListener``` - callback для получения результата выполнения операции. 

3) **Регистрируем hit**  

Для регистрации hit'а необходимо воспользоваться методом  ```hitArticle```.Данная операция необходима для подтверждения открытия статьи пользователем. Регистрация hit'а должна происходить в тот момент, когда пользователь открыл статью, которая предполагается к показу в рекомендуемых статьях.

Пример использования:

        apiClient.hitArticle(context, url, listener);
        
```url``` - url статьи, для которой нужно загрузить рекомендуемое,
```relapRequestListener``` - callback для получения результата выполнения операции. 

4) **Регистрируем view с рекомендациями**  

Для регистрации view необходимо воспользоваться методом  ```registerView```. Данная операция необходима для подтверждения прочтения (осмысления) статьи пользователем. Регистрация view должна происходить в тот момент, когда пользователю стал виден список рекомендованных статей.

Пример использования:

        apiClient.registerView(сontext, url, rgId, relapRequestListener);
        
```url``` - url статьи, для которой нужно загрузить рекомендуемое,
```rgId``` - информация, которая приходит в ответ на вызов метода getRecomendations в блоке meta,
```relapRequestListener``` - callback для получения результата выполнения операции. 
